被毛舜筠演技震撼視為勁敵 Stephy爭影后：未識得緊張

被毛舜筠演技震撼視為勁敵
Stephy爭影后：未識得緊張

2.8K
娛樂名人

【第37屆香港電影金像獎之影帝影后篇】鄧麗欣（Stephy）及周秀娜以80後身份，今晚在尖沙嘴文化中心爭奪香港電影金像獎最佳女主角。Stephy在《空手道》的表現，被指煥然一新，早前已先為她贏得電影評論學會最佳女演員，理所當然成為賽前大熱，她認為緣份到自然會贏。影后最大對手是《黃金花》的毛舜筠，她曾兩度入圍女主角、擁有40多年演藝經驗，難怪Stephy看好毛姐。

現年34歲的鄧麗欣首次以最佳女主角身份候選人現身，踏足金像獎紅地毯。她在《空手道》的演出有目共睹，電影評論學會早前亦為她加持，頒發最佳女演員獎，被看好成為奪獎大熱門。早前她接受訪問，談到大熱時，笑言：「其實我唔係好知大唔大熱呢樣嘢，到𠵱家都未識去面對呢個心情。

好多人問我『會唔會緊張呀？或者有壓力』，其實我未識得有壓力，未識得緊張。」她指評論學會的獎項，已令她有種有着落的感覺。

Stephy認為在對的時間遇到《空手道》平川真理一角，是好大的緣份。攝影：陳俊強

在《空手道》的表現煥然一新的Stephy，成功擺脫花瓶形象。劇照

Stephy曾參與拍過不少愛情片，她覺得將來有可能會繼續拍。《失戀日》劇照

會拍愛情片

談到拍《空》片及贏獎，Stephy說：「所有獎項或者入圍出現，其實都係一個好大嘅緣份，無論遇到呢部戲或者遇到大家，其實係一個好啱嘅時間，可能幾年前我遇到平川真理呢個角色，未必有今日嘅效果。大家覺得我拍好多愛情片，我覺得將來都可能會繼續拍愛情片，只不過將來嘅我演愛情片，同以前嘅我演愛情片，其實已經係唔一樣嘅我。」

早前獲評論學會頒最佳女演員的Stephy，自言感到有着落。資料圖片

Stephy為拍攝《空手道》，下過不少苦功。

「覺得佢搞笑」

Stephy直言有看過所有對手的戲，對毛姐印象最深：「因為我心目中都仲係會覺得佢係搞笑，同埋成日都會記住佢喺《家有囍事》裏面嗰個無雙表姐嗰個造型同埋演繹，所以喺《黃金花》嘅時候，會更好深刻同埋覺得好震撼。」

採訪：何永寧、Sapna
髮型：Euling Chow of IL COLPO TST
服裝提供：Sportmax、Nike
場地提供：FFG武術健身中心

【最佳女主角提名】

周秀娜《29+1》
周迅《明月幾時有》
鄧麗欣《空手道》
張艾嘉《相愛相親》
毛舜筠《黃金花》
資料來源：金像獎大會

張艾嘉《相愛相親》

相關新聞

娜姐攞獎死而無憾

娛樂名人 4小時前

毛舜筠了解對手

娛樂名人 4小時前

鄭中基若封帝感謝太太

娛樂名人 4小時前

凌文龍佛系爭獎

娛樂名人 4小時前

今晚 2000-2330 第37屆香港電影金像獎頒獎典禮 ViuTV 99台 (4月15日 星期日)

最佳女主角覺得周迅反而都有機喎

張艾嘉拍呢類野好似幾有心得 幾年前睇過念念唔差

場地提供：FFG武術健身中心

相愛相親冇得輸啦

好老實我覺得周迅同張艾嘉絕對係有料攞得起呢啲獎項既 但係都係支持本地演員啦

有冇睇《明月幾時有》架？佢演得好平庸，完全比Deanie姐蓋過光芒

計分制
提名咗十幾年

鄧麗欣同方力申分手算唔算係娛樂圈十大令人遺憾嘅事

On9

石詠莉d奶係假先係

我覺得會比毛毛
導演可以比張姐